

\item[37]
Niedostateczna edukacja lub jej brak w odniesieniu do chorych stosujących doustne środki przeciwkrzepliwe może prowadzić do niewłaściwego ich stosowania, co powoduje:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
 		\hlitem wzrost ryzyka powikłań krwotocznych,
 		\item wzrost ryzyka urazów (wpływ leku na sprawnośc motoryczną, prowadzenie pojazdów i obsługę maszyn),
 		\item wzrost ryzyka otyłości,
 		\item obniżenie ryzyka powikłań zakrzepowo-zatorowych. 
 	\end{enumerate}
Leki przeciwzakrzepowe mają za zadanie spowolnić lub całkiem zatrzymać proces krzepnięcia krwi. Najczęstsze powikłania przy ich stosowaniu to krwawienia wewnętrzne głównie z przewodu pokarmowego.Objawy przedawkowania to min. krwotoki z nosa, krwawienie z dziąseł, sińce, krew w moczu i krwiste stolce.

\item[38]
Objawy dominujące we wstrząsie neurogennym to wszystkie wymienione, z WYJĄTKIEM:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.] 
		\item hipotensji, 
		\hlitem zaburzeń świadomości, 
		\item bradykardii, 
		\item suchej, ciepłej skóry. 
 	\end{enumerate}
Objawy wstrząsu neurogennego to: bradykardia, niedociśnienie, zaczerwieniona i ciepła skóra. Mogą wystąpić bóle szyi lub pleców, zaburzenia czucia, zaburzenia ruchowe.

\item[39]
Wskazaniem do wykonania ureterorenoskopii (URSL) jest obecność kamieni w:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.] 
		\item kielichu nerki, 
		\item obu nerkach, 
		\hlitem moczowodach, 
		\item miedniczce nerkowej. 
 	\end{enumerate} 
Badanie to jest jedną z metod leczenia kamicy moczowodowej .Wskazaniem jest zwykle drobny złóg,który przemieścił się do moczowodu i uległ tam zaklinowaniu blokując odpływ moczu.Jest to zabieg endoskopowy .Ma cel diagnostyczny i zabiegowy.

\item[40]
Przeciwwskazaniem do operacyjnego leczenia otyłości jest/są:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.] 
			\item cukrzyca, kardiomiopatie, nadciśnienie tętnicze, 
			\item zespół bezdechu sennego, 
			\hlitem choroby zapalne przewodu pokarmowego, 
			\item indeks masy ciała (BMI-body mass index) przekraczający 45.
 	\end{enumerate}   
Chodzi tu o choroby np. zapalenie przełyku, owrzodzenia żołądka i dwunastnicy. Dotyczy to głównie fazy aktywnej. W przypadku ich wyleczenia można rozważyć leczenie operacyjne otyłości. Choroby spowodowane otyłością to min. cukrzyca, nadciśnienie, bezdech senny, choroba wieńcowa, udar mózgu, niewydolność serca, zwyrodnienie stawów i kręgosłupa, żylaki kończyn dolnych i inne.
